\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/Aufbau.png}
	\caption{Die zwei Helmholtzspulen gegenüber angeordnet sowie die Probe in der kleineren Spule in der Mitte, welche im Schwingkreiskasten steckt. Außerdem das Elekronenspinresonanz Betriebsgerät zur Regulierung des Strom und ein Oszilloskop.  Aus: https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/1798, aufgerufen am 13.06.2018.}
	\label{fig:Aufbau}
\end{figure}

Zunächst werden die Helmholtzspulen mit den entsprechenden Ausgängen am ESR - Betriebsgeträt verbunden, welches wiederrum mit dem Oszilloskop verbunden wird. Die Spulen werden in einem Abstand von $d=0.069$ m aufgestellt, da der Schwingkreiskasten zwischen den Spulen steht. Zunächst wird die mittlere Spule in den Schwingkreiskasten gesteckt und die 1,1-Diphenyl-2-Pikryl-Hydrazyl (DPPH)-Probe in die Spule eingebracht. Der Drehknopf hinten am Schwingkreiskasten wird auf maximale Verstärkung gestellt. Nun wird die Resonanzfrequenz auf 30 MHz gestellt. Die Modulationsamplitude $I-$ wird auf die mittlere Position gestellt, die Phase auf $0^\circ$.\\

Nun kann die Resonanzbedingung gefunden werden. Im $ty-$Betrieb des Oszilloskops kann der Strom am ESR-Betriebsgerät so verändert werden, dass die Maxima auf der Zeitachse äquidistant sind. Der Strom sollte dabei so klein wie möglich gehalten werden. Im $xy-$ Betrieb am Oszilloskop kann nun die Phase so verändert werden, dass die Maxima überlappen, der Strom kann weiter verändert werden, sodass die Überlappung symmetrisch ist. In Abbildung \ref{fig:max} ist ein solches Maximum im $xy-$Betrieb dargestellt.\\

Das Vorgehen wird für die mittlere Spule in 5 Hz Schritten von 30 Hz bis 70 Hz, für die kleine Spule von 65 Hz bis 125 Hz und für die lange Spule von 15 Hz bis 30 Hz wiederholt.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/res.jpeg}
	\caption{Darstellung der Resonanzfrequenz im $xy-$Betrieb am Oszilloskop. Die Phase und der Strom sind genau so eingestellt, dass die zwei Maxima überlappen und symmetrisch sind.  Aus: https://lp.uni-goettingen.de/get/image/1800, aufgerufen am 13.06.2018.}
	\label{fig:max}
\end{figure}